礙之鋒入閘 政府明益建制

礙之鋒入閘 政府明益建制

【區選大戰】

【本報訊】新一屆區議會選舉提名期上周四已經結束，雖然中大學生會前會長張秀賢等多名候選人昨日陸續獲確認提名，但多名被視為DQ高危族的參選人至今仍然未入閘，包括香港眾志秘書長黃之鋒及立法會議員朱凱廸。黃之鋒炮轟選舉主任「死拖」造成選舉不公，令一早獲確認的建制派參選人變相有更長時間宣傳。

記者：陳嘉裕

相關新聞：中招印度協會前主席：完全過界

提名期首天已經報名參選海怡西的香港眾志秘書長黃之鋒，至今仍然未獲確認參選資格。黃之鋒昨於facebook指，他兩次都在限定時間內回覆選舉主任信件，但距離上次回信已經逾96小時，對方仍然未有任何回應。

朱凱廸再遭查詢自決立場

黃之鋒批選舉主任做法「繼續死拖」，造成選舉不公，指對手陳家珮早已獲確認成為合資格候選人，變相比民主派多時間以候選人身份開展選舉工程。海怡西其他候選人有同樣代表民主派的林浩波。

同樣未獲確認其參選資格的，亦包括參選元朗八鄉選區、早前在村代表選舉時被DQ的朱凱廸。朱凱廸昨日再收到選舉主任查詢，要求他解釋是否已正式放棄以往立場，即「同意不能夠以任何方式主張港獨」，亦不提倡及不主張「香港獨立」為港人自決前途選項，朱凱廸將在今早11時前回覆。朱參選的八鄉南，參選人有退休校長黎永添及朱團隊另一成員徐卓然。

至於申報政治聯繫為「朱凱廸新西團隊」出戰元朗區選的五人，包括出選洪福的陳樹暉、豐年的陳敬倫、水邊的黎國泳、盛欣的區國權以及屏山南的梁德明已獲選舉主任確認提名有效。洪福的其他參選人徐君紹、潘茜甄；豐年其他候選人有呂堅；水邊的其他候選人有袁敏兒、潘倩敏；盛欣的其他候選人有林慧明、黃國雄、莊豪鋒、吳嘉駿；屏山南其他候選人有鄧龍威、張偉琛、黃頌銘。

相關新聞：警錯解法律 射路人違指引

張秀賢獲確認 撼區會副主席

另外，早前曾經收到元朗區選舉主任查詢「光復香港，時代革命」意思的中大學生會前會長張秀賢，昨日亦獲確認提名有效，成功入閘元朗元龍選區，力撼現任區會副主席、曾在7.21被質疑與白衣人一夥的經民聯王威信。元龍選區另有參選人周樂寧。

另一曾經明言支持香港獨立、參選元朗天恒選區的王百羽昨日亦獲選舉主任確認提名，將會硬撼競逐連任的工聯會立法會議員陸頌雄；天恒選區另有參選人陳志成及陳嘉進。王早前收到選舉主任查詢其港獨立場，他當時稱不再支持港獨，並稱2016年及2017年分別當選資訊科技界選舉委員會委員及港區全國人大代表選舉會議成員，代表國家對其擁護《基本法》的信任及保證效忠香港特區的肯定。

至昨晚，民主黨出選沙田帝怡區的劉青也獲確認提名有效；同區另有參選人林港坤及謝潔泳。民主黨主席胡志偉認為，部份於提名期首一兩日報名的參選人，至今仍未獲確認資格，做法「唔公道」，舉例指黃之鋒早在9月底已經宣佈參選，相信選舉主任在提名期完結前有足夠時間蒐集資料，質疑政府「用問問題嘅方法拖延」，意圖影響民主派部署。他並指過去多次區選，選舉主任只需要最多一星期時間處理提名是否有效，怒斥政府以行政程序作政治篩選極不合理。

上一則
上一則
羈押青年申保護令 警即放人

下一則
下一則
官准眾志三子縮短宵禁時間

中招印度協會前主席：完全過界
警錯解法律 射路人違指引
古蹟聖安德烈堂染藍 林鄭懶理
麵店中水炮 顏料瀑布毀食材
叫毛漢慎言 鄭泳舜：冇其他用意
毋忘7.21 黑衫堵路警開槍
數百狂徒恐襲 三個月僅控六人
港鐵多站靜坐 市民：絕不原諒劊子手
狂吸催淚毒煙 恐盲眼 變植物人
國產貨高溫熱溶馬路油漆
私家車窗中彈 保險未必賠
警擲催淚彈 記者頭頂爆開
防暴英文差又出醜
聖保羅百學生靜坐 斥校方滅聲
玩警民角色扮演 教師涉虐女童
藍絲屈崇真幼師虐警二代
瑪麗百醫護靜坐抗「軍政府統治」
劏肚案被告涉來港翌日行兇
涉與藍絲打鬥 中四男生宵禁
羈押青年申保護令 警即放人
官准眾志三子縮短宵禁時間
民主派參選人遭惡漢毀街站
港大生終過關 須處理Plan B
警上訴申禁查選民冊 官今宣判
台：港優先審陳同佳殺人案
蘇貞昌斥林鄭轉軚避孭鑊
黎智英：反送中團結兩代人
電競選手蒙面掩眼聲援
與撐警商會割席 社企洗車俠退獎
會長任政協 屢批鬥示威者
水炮射清真寺 林鄭登門謝罪警隊道歉不認錯